如果明朝沒有滅亡，中國會是怎樣？

明朝不亡，那就沒有清朝，清朝所經歷的世界變革就會發生在明朝時期。首先肯定的是明朝會再次出現盛世，因紅薯、土豆等高產量的糧食不久後會傳入中國，解決了百姓糧食問題後明朝人口會大爆發，像清朝康乾盛世時期那樣人口達到三億不成問題。而且明末就已經出現的資本主義萌芽不會因為清軍的入關就被扼殺，會繼續發展下去，使中國的農業經濟逐步轉變為工業經濟也是有可能的。

最重要的就是明朝早在隆慶元年（1567年）就廢除了海禁政策，允許民間進行海外貿易，這樣明朝就能與正在進行工業革命的西方廣泛交流，引進西方的工業成果也更加容易。況且明朝統治者是漢人，思想比較開放，樂於接受西方新奇的東西。同時西方的文化和思想也會傳入中國，統治者如果能運用好這些先進的思想對中國的製度進行改革，那麼中國一定會成為世界強國，如果統治者像清朝一樣不接受這些民主的思想，那麼依舊會有人起義推翻明朝統治，中國更早的進入共和製。

不管明朝有沒有亡於西方新思想的衝擊，中國都將不會是清末那樣的弱國。因為明朝會一直發展火器技術，同時引進西方先進的火器自己研究，中國進入熱兵器時代的時間會提前。由於明朝不閉關鎖國，那麼西方各國都能與明朝做生意，就不會發生鴉片戰爭以及後來一系列的戰爭，中國如果能趕上世界潮流發展自己，那麼今天的世界中心還會是在東方。

說了這麼多，還是可惜明朝亡於了十七世紀，中國開始逐步落後於西方。

source

冇共產黨就冇新中國

On9 東方人擺脫唔到嗰套官僚主義同靠親屬關係既體制
冇可能超越到西方

咁世界情報機構大戰就係CIA對錦衣衛

咩叫如果

當年鄭和下西洋真係創先河，甚有西方哥倫布之味。不過中國人輸在唔夠狠，唔識殖民，輸了。

明朝皇帝大部分都係廢柴，
清朝皇帝反而個個都好勤力

所有野Set好哂自己run使咩咁勤力
清朝制度落後皇帝咪要勤力做野囉

不過明朝點都會亡
係睇俾中原新勢力取代定外族入侵

會君主立憲

有d型

起碼農曆新年係會著漢服，而唔係d濕鳩長袍馬掛唐裝。

冇得用明朝嘅劍斬清朝嘅官

清軍冇入關, 明朝都已經比李自成顛覆左
係差在吳三桂稱王統一定中原地方各自為政

明朝好多鳩野例如錦衣衛白色恐怖你唔講？
你不如話如果大英帝國貪心d成個國家食左佢會點
不過大英都知滿清呢舊係屎黎，所以淨要香港

英國人當年只係要貿易港
要領土既係俄羅斯法國同日本

仲係明朝既中國都只係一舊屎
經濟亂晒龍
政治貪污腐化
10萬明軍應該連5千英軍都打唔嬴

起碼唔會禮崩樂壞

仲有MI6同蘇聯特工